李家超縱警暴「滿手鮮血」

李家超縱警暴「滿手鮮血」

民主派議員舉標語狙擊李家超，要求他下台。李家皓攝

【泛民炮轟】

【本報訊】連月來警員向被制服人士持續施以暴力，不斷打頭、毆打至流血、骨裂，被炮轟濫用私刑，保安局長李家超昨於立法會回應議員質詢時，不斷為施暴警員護航，指警方只是採取「適當武力」對付示威者，結果遭民主派圍攻。當他離開會議廳時，民主派激憤地包圍他抗議，力斥李家超「滿手鮮血」。

記者：姚國雄

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

面對中大遭警方圍攻，李家超昨日除了在立會見記者，力撐警方攻中大有理外，他回應民主黨胡志偉有關警方處理被捕人士程序的質詢時，又力撐警方濫捕。他表示，自6月9日起至10月31日，警方共拘捕了3,001人，年齡介乎12歲至83歲，當中三分一即約1,000人是學生；約一半成人、即430人是18歲以下。

保安護送 推跌范國威

胡直指警方大舉拘捕年輕人，彷彿年輕有罪：「鏡頭上警隊見到學生喺學校門口做人鏈，唱《願榮光歸香港》就已經被警隊制服同埋拘捕。」質疑保安局是否拒讓社會和平表達意見，如不准表達解散警隊和林鄭下台訴求，要求李回應。

李家超則稱，警方拘捕任何人也基於事實和證據，有人若在警隊面前做違法行為，警方必須採取行動。胡不滿李家超未有回應問題，多次打斷其發言，最後被立法會主席梁君彥逐出議事廳。

一眾民主派議員保護胡免被逐，梁君彥宣佈暫停會議。李家超離開會議廳時，遭大批民主派議員高舉「李家超下台」、「滿手鮮血李家超」等示威牌上前狙擊，又高叫李家超「害死香港」，大批立法會保安隨即為李開路，阻擋議員示威，其間新同盟范國威更一度被保安推倒在地。

保安護送李家超離開會議廳時，一度推跌范國威。
AppleDaily

會議恢復後，民主黨許智峯指親眼看見警員用警棍毆打示威者：「我親眼見過﹙警員﹚拖行（被捕人士）、用警棍不斷打頭嘅有、用身體砸住至壓碎佢哋嘅骨」，許質疑警方毆打被捕年輕人是否已成為拘捕行動的標準程序。李家超再為警暴開脫，指許的問題「唔係反映事實真相」，稱被捕人士遭制服後會掙扎，孔武有力、甚或有第三者會搶犯、製造事端令警員精神不集中，從而令被捕人士成功「走甩咗」：「所以警方需要採取適當嘅武力控制有關人士。」

公民黨楊岳橋則要求局方交代8.31太子站的被捕人數及傷者數字，以及公開當晚港鐵站內閉路電視鏡頭及警務人員隨身攝錄機所得的片段，以釋公眾疑慮。不過，李家超指醫管局及消防處已多次澄清無人死亡，他堅持當日「無人死」，而警方執法是「別無選擇」：「仍然講有人死亡嘅指控，完全係生安白造，無中生有，惡意嘅謠言，意圖係抹黑警隊製造社會矛盾，係用心不良」。他指港鐵閉路電視片段可能是刑事審訊證據，不宜公開。

民主黨尹兆堅斥李家超才是生安白造、混淆視聽，甚至「講大話」，質疑警方是「警謊」，指鏡頭前有警員阻止醫護進入站內，又有片段顯示警方追捕剛到站列車內的市民，要求警方交代受傷市民人數及向無辜受傷的市民道歉。